[神既安排] 朱耀明求情 自喻是「敲鐘者」

朱耀明與太太牽手離開法庭。

【星島日報報道】「佔中三子」的戴耀廷、陳健民決定不會呈上任何求情信，但祈求法官格外開恩，判處逾七旬的朱耀明牧師監禁以外的刑罰；朱耀明則獲法官批准，在被告席內朗讀出親筆撰寫的求情信，他哽咽地自喻是社會的「敲鐘者」，警惕市民不幸和災難正在發生，和喚醒世人的良知。「佔中三子」即使被定罪，三人對佔領行動仍是「沒有後悔，沒有埋怨，沒有憤怒，沒有遺憾，沒有放棄」。

「佔中三子」代表資深大律師麥高義指，三人一直希望盡早完結佔領行動，積極與政府尋求談判，又曾勸喻學生代表與政府對話，但學生代表均拒絕其要求，惟終失去對學生及情況的控制權。朱曾因為身體抱恙，佔領行動啟動不久後便回家。三子不曾因此佔領行動得益，或滿足個人貪念，三子的行為更可稱得上為「無私」。麥高義續稱，香港至今未有任何案例，被告人擾亂公眾秩序而被判即時監禁。

麥高義稍後為朱耀明牧師求情，表示他在首控罪的參與度不高，又讚揚他是一個追求社會公義，熱愛和平的人，在教會積善積德，包括協助柴灣浸信會的教友，和帶領黑社會背景和吸毒人士走出窘境等等。朱前年在德國福音教會科隆教區獲領發奧爾格．弗里茨紀念獎，以表揚他在基督教和人權發展的努力。代表律師又透露，朱身體抱恙多時，屢進出醫院，但拒絕透露其病況。

敲鐘

敲起香港社運既喪鐘